---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 00:43
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-43(玄幻現代)(棄天帝X蒼)

<br/>

唇貼著唇，舌間輾轉纏綿，他們吻著直到察覺體內的火將被點燃才分開。

棄天帝坐回駕駛座發動車子，蒼將方才放平的椅背轉回可舒適坐好的角度。

兩人的呼吸都有些濁重，漸漸平穩下來。

『回公司？』

蒼目前仍暫住在異度公司的第五十層樓，回公司與回他住的地方現在並無差別。

『我們去別的地方。』

棄天帝並不急著回公司，他將車子開到最北端的山區。

『後面的路太過狹小，車子不能進去只能步行。』

蒼想不透棄天帝為何來這裡，他看看四周雜草叢生，完全是渺無人煙的山地，草叢裡還有幾團揉成團的衛生紙。

『咳，難道這裡是傳說中情侶打野戰的聖地？你帶我來這裡不會是想……』

蒼語焉不詳地看著棄天帝，棄天帝壞心地笑道：

『假設你想在這裡做，我不反對。』

蒼狠狠瞪視用眼神表達對變態強烈的鄙視意味，棄天帝又說道：

『往前五百公尺聽說是金龍地氣源頭所在，我想讓你陪我鑑定看看，確定是龍氣所在地那出兩倍價錢標下也值得。』

『你知道金龍龍脈？』

蒼停在原地，紫眸直視著棄天帝，棄天帝沒有回答逕自背過身往前走去。

他並沒有打算欺騙蒼，但這時也不是坦誠說出自己身分的好時機，他只能選擇一條路，毫不猶豫地往前直行。

蒼跟在棄天帝後方快步向前走，每走一步龍氣地脈的感應就更加重一分，他之前將一半真元交給金龍之元神鎏影，以他一半真元與金龍法力架構方圓五百里的法陣來鎮住龍脈異動，看來前方五百公尺的金龍龍脈源頭處就是金鎏影設法陣的陣眼所在之地。

他絕不能讓惡魔破壞陣法，想到這裡蒼便加快腳步，他跑過棄天帝身旁，搶先一步到達龍氣地脈源頭。

金龍地脈源頭位於山頂偏西南的山路盡頭，源頭旁有一間殘破的廟宇，蒼停在廟前等待棄天帝走來。

棄天帝在蒼的面前半跪，手掌觸摸著地面，他慣常掛著的笑卻僵硬了。

『確實能感應到強烈的地氣。』他故做鎮定。

蒼說道：『是金龍龍脈。』

『台灣的金龍龍脈與中國大陸的赤龍龍脈是一脈相連，此處已有人施法鎮住整個龍脈讓地層不會異動，蒼，你就是為了鎮壓龍脈才耗費大半真元麼？』

棄天帝這話等於承認他知道龍脈存在，但他此時已無法顧及蒼會不會聯想到他的真實身分，他只知道少了大半真元的蒼會很危險，難怪之前蒼會找他一起除魔，原來是因為蒼師去大半真元導致法力大退只剩下自保的能力。

這件事絕不能讓父親知道，不然蒼將會有危險。

蒼點頭淡然回答道：

『沒錯，我耗費大半真元鎮壓住金龍龍脈，你知道了又如何？只要我還活著就不容任何人破壞法陣！』

蒼正站在源頭之處的金龍廟前，他打算即使打不過棄天帝也要拼死擋住，不讓他有機會破壞法陣。

這法陣能拯救太多的性命，比起來蒼才一條命，能救得了數以千萬計的生靈，失卻性命也值得了。

『蒼，憑你一人之力想鎮住整個龍脈，這舉動太過危險，你難道沒想過你可能會因此而失去生命？』

棄天帝想問蒼為何不珍視性命？為何要為了人類賭上真元？假使金龍龍脈被赤龍龍脈連動影響，假使他賭上大半真元的陣法都制不住大災變，那他損失大半真元又再與魔對陣很可能會失去性命，甚至連靈魂都煙消雲散，人類值得蒼如此犧牲麼？

蒼的眼神很堅定。

『我以小賭大，輸只輸我一人的性命，贏可贏得上千萬人的性命，這賭博值得賭。』

他還能輸什麼？最多只有性命，再輸不過就是連元神都散盡，從此煙消雲散永不復存於天地之間，又有何懼？

『蒼，世界末日來臨前全世界各地皆災變連連，澳洲、法國、美國近日都有異常大災難作為末日前的警示，但他們仍是醉生夢死完全沒有警覺。人類自己皆忽視末日警示不加以提防，你一人又能救得了多少人？』棄天帝說道。

『能救五百萬人、一千萬人、兩千萬人也是救，若他們能存活是天意，救他們也就是我的天命。』

『天命與天意對你而言真如此重要？』

蒼，在你心目中天命比起自身性命與靈魂還要更加重要，愛情又能在你心中占得幾分？

望著依然澄淨的紫眸，有股悽涼的感覺在棄天帝內心迴盪著，即使他早就知道他愛上了不懂愛的人，卻仍是止不住心中那抹微苦滋味。

蒼緩緩回答道：『難不成你以為愛情會更重要？我說過，我失去愛人的能力，做為一個人類，在感情方面我是個殘障者。而做為一位六道師，我能做到的只有以自己所有的一切當賭注，我可以為了天命與千百萬眾生的性命而犧牲，唯獨不會為了愛情犧牲，我早已說了我不懂愛情，你……』你若是失望大可以放手離開，我不在乎。

棄天帝忽然起身摀住蒼的唇，蒼背靠著廟門，老舊的廟門吱喳作響似乎動作再大點就會被毀壞。

『但你不能阻止我愛你。』棄天帝說完後放開手改以唇封住蒼的唇，空出手則壓制住蒼的動作不讓他逃離。

蒼掙扎想推開棄天帝，棄天帝更加用力制住他，結果就是廟門不堪碰撞而毀壞，隨著門板砰然倒地，蒼與棄天帝兩人也順勢跌到地上。

蒼看到地上有一把古劍，吹開塵埃後顯出白虹二字，打開劍鞘時道氣金光乍現，他抽出白虹劍直指棄天帝心窩。

『你如果想毀壞陣法，我會殺了你。』

棄天帝笑了笑說道：

『蒼，你拿劍的手都拿不穩，要如何殺人？』

蒼淡然回道：

『即使殺不了你，我也可以與你同歸於盡。』

『與心愛之人作對同命鴛鴦，正是吾所求的浪漫。』

棄天帝手指畫過白虹劍身，鮮血順著劍身流淌，蒼看著鮮血忽然感到心臟一陣痛楚，他皺眉硬是忍著疼痛，但手裡的劍卻是握不住而掉落到地面上。

棄天帝看情況不對便抱起蒼，順手拾起白虹劍放到蒼的手中，蒼疼到意識有些不清，棄天帝將他抱回車上後以唇過氣給他，他才漸漸清醒過來。

『方才金龍地脈因你的血而甦醒，源頭法陣有我的真元所以法陣甦醒後開始吸收我的仙力，還好你帶我走，否則再待下去真要如你說的為人民而犧牲。』

蒼說得很輕鬆，聽者卻為他感到心疼，他能不能為自己自私一回？

棄天帝沉默著沒有說話，等回到異度大樓，再蒼下車前他才緩緩說道：

『下回你想犧牲之前請通知我，我陪你一起下地獄。』

蒼當場愣住，棄天帝走後他才想到這句話的真正意思。

惡魔的家在地獄裡，所以要陪他下地獄的意思就是：

嫁魔隨魔？

若不是棄天帝走得快，蒼真的很想踹他一腳以行動表示對他這番話的回答。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

